幼園明起提早放年假 連續第二年 防護中心否認後知後覺

2019年01月25日

幼園明起提早放年假
連續第二年
防護中心否認後知後覺

政府宣佈所有幼稚園及幼兒中心，提早於本周六放農曆新年假。
謝榮耀攝

【本報訊】今個冬季流感高峯期主攻幼童，過去一周因爆發流感而要停課的幼稚園及幼兒中心，增加接近一倍至昨日384間，5歲以下幼童因流感入院率創5年新高。政府昨召開跨部門會議後，宣佈所有幼稚園及幼兒中心提早於本周六放農曆新年假。衞生防護中心形容爆發非常嚴重，但否認上周錯判形勢沒即時全面停課，指停課沒國際標準，每次需審視實際情況。

記者：李雨夢 陳沛冰

相關新聞：兒童接種疫苗少 醫管局研擴至幼園

衞生防護中心數據顯示，幼稚園及幼兒中心流感爆發方面，今個流感高峯期第三周（本月13日至19日）錄得153宗，本周首四日錄得144宗。累積至昨午4時，有384間幼稚園及幼兒中心，因爆發流感要停課。第三周0至5歲幼童入院比率為10.58%，是過去5年最高，也較上周的9.8%上升。

新增一宗兒童嚴重流感個案

昨日新一宗兒童嚴重流感個案，患者是兩歲男童，今個高峯期至昨日錄得14宗兒童嚴重流感個案，其中9人是0至5歲。有5名患者仍留醫，3人危殆，2人穩定。前日（23日）新增11宗成人嚴重個案，其中7人死亡；累積至今有185宗成人嚴重個案，當中81人死亡。公立醫院整體兒科病床過去一周平均使用率為97%，有5間公院兒科病床平均使用率逾100%。

食物及衞生局局長陳肇始表示，昨早召開跨部門會議，考慮到農曆新年將近、幼稚園爆發宗數、兒童入院率及流感走勢等，政府決定所有幼稚園及幼兒中心本周六起提早放農曆新年假，直至學校原定假期完結為止，以紓緩流感繼續傳播，及預留足夠時間予家長及學校準備。

政府上周五宣佈降低停課門檻，幼稚園及幼兒中心4日內同一群組有3人患流感，會建議停課7天，當日有208間要停課；事隔一周改為全面提早放農曆年假。

對於是否錯判形勢，衞生防護中心總監黃加慶表示，改變決定是因昨早開會審視最新情況，如兒科病房壓力，特別是近數天家長及社會的關注，全盤考慮後作決定，「每次採取咩措施都要睇當時情況」。他指，停課在科學上及公共衞生政策上無國際標準，上周的決定是基於當時的數據，相信措施可阻斷流感在學校傳播，而措施也減少了涉及爆發的病童數目。黃加慶指，現時未能肯定流感高峯期是否已見頂，流感季節一般開始後四至六周才見頂，本周踏入第四周，要再觀察多一至兩周。

相關新聞：公院逼爆 醫生工會大集會申訴

幼園爆發數目佔整體近40%

港大微生物學系講座教授袁國勇表示，政府現時公佈全港幼稚園及幼兒中心提早放假是合適措施。最新數據顯示爆發幼稚園數目已佔整體近40%，較上周近20%高；兒童因流感入院主要是6歲以下，入院率也較上周高；加上現時更接近農曆年假，對家長安排較方便。

下一則
下一則
兒童接種疫苗少 醫管局研擴至幼園

兒童接種疫苗少 醫管局研擴至幼園
公院逼爆 醫生工會大集會申訴